［你腦細有冇咁正］「我睇好你呀，你俾心機吖！」

(新手亂入，希望大家支持吓，鍾意的話俾啲反應，鼓勵下小弟寫埋落去 )

* * * * * * * * * *

(罪章)

「我睇好你呀，你俾心機吖！」

人哋D腦細你唔敢包，但當你上司講D咁勵志既說話，你就知道，佢又搵你幫佢執返D蘇州便便啦。

(第一章)

話說，每間公司都有呢幾種人：

一個成日哩埋係房唔知佢上咩網、辦咩工既大老闆；

一小撮以大老闆既情緒同喜好，作為公司未來發展Vision既中層管理人；

一堆OK做到野，但係低調到上層見唔到、認唔出、噏唔出名既Small Potatoesssss ；

而你，比呢種No body高級add add……不過呢，其實都只不過係返工等放工、月頭等月尾份糧、不求有功但求冇鑊既Project Officer唧。

但當你上司忽然寄予厚望……我真係恭喜你呀！

事實上其實你早兩個月已經做咗D防禦措拖去避開呢一劫，因為你提醒過你上司要同大老闆攞Budget去更新全公司D文書處理軟件既Licence，佢一味話「得喇得喇」，但又冇批Budget又冇指示你去搵人報價……

然後到今日，即係D Licence既到期日，你上司先至話你知，公司呢輪埋緊數，佢唔敢打搞大老闆，仲提議你上網搵下D Freeware頂住檔先，你同佢講Freeware可能會有保安漏洞，但佢打蛇隨棍上話：「唏！我睇好你呀，你俾心機吖！我信你搞得掂！」講完就行左去。

你心諗：「個個都睇好，唔通個個都睇好咩？我搞得掂？我搞得掂人地使乜要賣Licence？我搞得掂使乜要你存在？擺明係你自己唔記得同大老闆講又怕孭鑊，卸落黎俾我唧！如果我搞唔掂咁點？係咪大老闆唔使用D Software埋數吖？係咪你幫佢一齊數手指埋數吖！ 」

你有諗過用自己錢搞掂件事，但你月薪得個八千蚊，仲要還Grant Loan，你個BB又開埋聯名戶口迫你儲定第日送俾外母個份禮金，而全公司咁多人、咁多個Licence……哪有錢呀老闆？

係絕望既一刻，你唯有聽你上司吩咐，上網搜尋Freeware……

你求祈Click入一個網站，想了解下詳情……

然後……

個電腦 Moon 突然彈出一個有趣畫面：

「 恭喜你！全世界最強既勒索軟件上線啦！ 」

(待續)

其實即係咩呢？即係黑客已經將你公司系統入面所有檔案，用佢特別嘅加密技巧鎖死咗，除非你按佢哋要求，透過網上交易平台交出贖金，否則你公司永遠都唔可以再開返呢啲檔案！

當然啦，黑客係一次過將呢個有趣畫面Send晒俾全公司，包括你上司同大老闆！

喺嗰一刻，你就好似火燒心咁，喺個心同自己講：「喂阿哥，我咩都冇下載過喎……」

而唔知典解，有個Small potato忽然屹高個頭搭訕話：「喂你知唔知呀，而家啲勒索軟件係唔使你下載，淨係去過佢哋網站，都可以Hack入啲公司系統入面，真係世界級呀。 」

更加唔知典解嘅係，你上司竟然、忽然、憤然帶住大老闆行去你個位，好嚴正咁同你講：「喂阿哥，你唔係下載咗啲咩Freeware搞到咁呀？我講過架啦，System Security係公司First Priority ，Freeware係Absolutely Unacceptable ，如果到最後你搞唔掂要俾贖金，我覺得始作俑者要負全責囉！」

呢舖你唔係wanna cry，你直頭wanna die。

忽然間，全公司都當你係瘟神。

你週圍搵friend索料，睇下點樣可以救返啲File，但你啲損友淨係話：

你永遠都不會成功！

為何要相信，這裡會有希望？

你開始為未來好好打算，所以你用手機去咗破產管理署個網頁，去睇吓申請破產程序、費用、破產令有效期等等。

(待續)

然後你就著手去了解點樣按照黑客要求，去指定嘅交易平台交出贖金。

原來而家啲黑客有24小時在線客服，唔單止教你Step-by-step去開Account同埋教你點樣轉賬，仲會好客氣咁叫你一聲 「親 ~」 。

你開始懷疑自己患上咗 「斯德哥爾摩症候群」，因為你覺得眼前呢個黑客，不是你戰友，卻比戰友更親更重要，夜晚十點幾仍然在你身邊……

你開始同佢訴苦，而佢又肯聽先至出奇……

喺作最後一筆交易之前，你問咗佢一個問題： 「其實，你係由邊個渠道Hack入我公司呢？」

佢先覆咗一個URL，再提供咗一個IP Address……

忽然之間，Small Potato又屹高個頭嚟搭訕：「呢個URL咪啲人用嚟睇翻版愛情同動作片嗰個網站？個IP係……大老闆嫁！」

都話啲老闆平時哩埋喺房唔知上啲咩網架啦，身為大老闆竟然貪小便宜睇老翻！

你用咗0.002秒撳咗呢個掣(PRTSC)……

圖已Cap……

Print已Out……

你捉埋你上司一齊入大老闆間房，然後遞張Print out俾佢……

佢紅都面晒，笑笑口咁話：「 唏，我都唔知咁多科技啲嘢，唉，睇嚟都要投資多少少落啲系統保安。」

而你上司即場陪笑咁話：「其實最緊要Problem solved唧，攞返晒啲檔案咯，咪可以繼續埋埋今年條數囉！」

佢哋兩個，一個尷尬笑，一個陪人笑，你靜靜咁望住、冇出聲，因為你知道呢兩隻嘢，一個乜都慌死蝕底、有便宜唔洗頸，另一個面對唔合理嘅事情冇立場、視而不見，遲早有一日，佢哋會得到一個更大嘅教訓。

(完）

睇晒